台灣擁有6千枚防空飛彈 全球密度最高

台擁6千枚防空飛彈 全球密度最高

旺報【記者楊俊斌╱綜合報導】

媒體報導美國雷神公司已獲准簽訂價值近2.8億台幣的合約，要在台北部署「愛國者」飛彈防禦系統。據美國國防部公告，此「愛國者」飛彈防禦系統將在2024年4月3日前部署完成。台灣軍方早在台北近郊部署「愛國者」飛彈系統。

台灣軍方澄清，美方公告在台執行的「項目辦公室合約投標」並非新的愛國者飛彈系統合約，概略說就是「辦公費用」而非武器系統。而台灣要獲取愛國者飛彈防禦系統，需要通過行政當局軍售管道進行採購。

買F-16V 美7月底前回應

台灣已是全世界防空飛彈密度最高的地區，大大小小中短長程飛彈超過6000枚，過去早就在北中南部署「愛國者」、「天弓」飛彈基地，近年來也持續加強飛彈陣地建設，還將「愛國者」飛彈推進部署到花東地區，防禦來自東部海上的威脅。

今年2月，台已向美方提出求購66架F-16V戰機、價值150億美元的「鳳揚」計畫，並正式提交發價書需求函（LOR for LOA），通常台方只有在與美方充分溝通後才會進行到這一步。

3月底「過境」夏威夷的蔡英文總統通過影片證實台方求購F-16V和地表最強戰車M1A2。4月中到7月底才是美方的回應期，4月初美《時代》雜誌報導，在中美磋商之際，美國政府內部對如何打「台灣牌」分歧巨大，白宮和國務院系統希望能與大陸早日談出結果，「強烈反對」售台F-16V，並甚至要求跨部會審議M1A2軍售。

美國在台海動作頻頻，從航母到「AIT駐軍」，到軍售蠢蠢欲動，充分折射出中美關係中涉台問題的長期性、戰略性和複雜性。美國在台協會在台外事部門宣布成立「美台共同成立印太民主治理咨商機制」，川普政府將中國視為首要「戰略敵手（rivalry）」的語境下，已經正式將台灣納入到其「自由印太」的戰略框架中。

對台問題 美內部分歧

美、台關係主要內容就是台灣如何配合美國戰略利益，或者更精準地說，對大陸的遏制戰略，優先的是美國利益，而非台灣利益，才會有美方持續增加在台軍事存在的傳聞，包括以戰略反導和情報偵搜為中心對台進行裝備技術轉移和演訓的協同，乃至有所謂的「薩德入台」等。

同時，美方內部對此問題明顯分歧。激進派認為美國政府所堅持的基於中美「三個公報」和《台灣關係法》的一中政策和對台政策是冷戰時代的產物，已不合時宜，需顛覆性的政策重構。

j11 j20試吓飛過中線

2024年到時台灣重存唔存在？叫韓國借住D薩德先
中國之前咁大反應應該好野黎

即刻諗起玩C&C咁
10隻神盾level 3 唔使3秒打爆基洛夫飛艇